含烈性炸藥 泰警方用作驅散示威中國催淚彈攞命

泰國首都曼谷國會大樓外上周二煙霧瀰漫，是防暴警察出動了催淚彈，要驅散包圍國會的8,000名反政府示威者。然而，那些催淚彈不止催淚，還催命，造成3死478傷。經法證專家和人權委員會調查後，發現那些原來是中國製的廉價催淚彈，當中含有烈性炸藥，足以炸開小坑，更足以奪命。

反對黨連月來天天發動示威，在佔據總理府後，上周二發動第二波抗爭行動，包圍國會，以阻止總理頌猜到國會發表施政演說。但這次示威首次造成人命傷亡，有示威者向警方開槍，防暴警察更施放催淚彈驅散示威者，而催淚彈威力驚人，死傷者中，有多人被炸斷腳，血肉橫飛，副總理差瓦立要引咎辭職。

炸開八厘米闊小坑

催淚彈常見成份包括縮寫CN及CS的化學刺激劑及辣椒素，發射後會慢慢釋放刺激眼、鼻、喉的化學氣體，令人難以睜眼甚至嘔吐。但法證專家和人權委員會經調查後發現，防暴警察當天使用的催淚彈大多數是中國製造的，其餘是美國和西班牙製造，而化驗結果顯示，中國製造的催淚彈，含有高份量的烈性炸藥RDX，通常只會用來製造炸彈，不會用來製造控制人群的催淚彈。
當局周末在軍事基地實地試驗，用獵槍將中國製催淚彈射到地上，催淚彈竟爆炸，炸開一個八厘米闊和三厘米深的小坑，甚至可以炸穿金屬管。爆破專家指出，美國製造的催淚彈罐着地是不會發生爆炸，嗆人氣體會慢慢釋放到空氣中。
前警察法證專家安蓬還發現，60厘米長、200克重的中國製催淚彈罐，是以秒速60米發射，衝力強大，可對人體造成致命一擊，「當它爆炸時，可炸斷人的手腳和燒傷人」。
那麼中國製的催淚彈等同炸彈嗎？安蓬說，醫生檢驗死傷者的傷口，只找到一些塑膠碎片，所以認為中國製催淚彈雖然具爆炸力，但算不上炸彈。
鑑證科學中央研究院主任蓬提布則表示，在示威中去死的28歲女子安哈娜（Angkana），胸部傷口大小跟中國製催淚彈罐相若，雖未證實她是被中國催淚彈炸死，但可以肯定這種彈藥「有很大破壞力」，足以導致他人傷亡。

美國製價錢貴很多

他又指出，泰國警方和軍方以往是使用美國製的催淚彈，價錢貴很多，惟有轉用較便宜的中國製催淚彈，但一分錢，一分貨，現在看來美國製造的催淚彈相對較安全。
泰國警方表示，1993年曾向中國輸入一批催淚彈分發給各單位，不明白為甚麼現在仍有存貨，當局將銷毀中國製催淚彈，專家更呼籲警方今後發射催淚彈時，不要向人群直射，而是向天遠射。
法新社/泰國《民族報》

話你知：恐怖分子愛用RDX施襲

RDX，學名為三次甲基三硝基胺（cyclotrimethylenetrinitramine），於1898年由德國科學家亨寧（GeorgFriedrichHenning）發明，最初只當作藥物。
1921年，英國科學家赫茲（G..C.V.Herz）取得RDX為炸藥的專利權，並把它命名為researchdepartmentexplosive，即RDX，直至二次世界大戰才被廣泛應用。
RDX是一種白色晶體，當混合其他塑膠物料，威力比黃色炸藥TNT強50%，加上具有高爆速和高爆壓，被廣泛應用為軍用炸藥，以提升武器的殺傷力。
恐怖分子最愛使用RDX來製造炸彈，例如孟買1993年的連串炸彈襲擊，就造成300死1,500傷；巴基斯坦武裝分子上月中旬用來襲擊伊斯蘭堡美資萬豪酒店，造成至少50死300傷。
RDX也可作工業用炸藥，漁民用來製造魚雷，建築工人用來拆卸建築物。

專家之言：「很奇怪，疑生產出錯」

多名軍事和生化專家都認為，泰國在中國產催淚彈中找到RDX並不尋常，因為RDX的威力強勁，使用起來已非催淚那回事。
澳門國際軍事學會會長黃東表示，RDX又名黑索金，威力之大，在二次大戰時被廣泛使用。就這次事件，他稱：「的確很奇怪，我懷疑是中國生產時入錯化學品，或包裝時出錯，但機會極微。」
黃東不相信事件跟中國生產商想降底成本有關，因為廠方會大量訂購RDX、CS、CN等化學品，價錢低廉而且相若。他不排除是泰國示威者自製爆炸性催淚彈，挑起民憤，稱「除此之外，想不到其他可能性」。
本港軍事評論員馬鼎盛則指，在催淚彈加入炸藥有散發助催淚微粒，但不明白為何要加入強烈的RDX。理工大學應用生物及化學科技學系高級講師楊志雄也指出，炸藥令催淚微粒快速擴散，能避免對方拾起還擊，但加入炸藥的催淚彈屬武器，不宜作控制人群的裝備。

中國野...

好快香港引入 再炸死所有香港人

要爆嘅嘢唔爆 唔應該爆炸嘅嘢但又當炸

呢個係土共同班垬蛆嘅本來目的
留地不留人

班黑警好似今日先講入咗中國貨，仆街啦

黑警們小心一拎出黎就炸斷手

其實係唔係中共特登, 成日咁樣去炸死大陸D抗爭者

入咗啦

用完啲存貨，香港大屠殺就會來臨

低殺傷力武器喎

中國凡會爆炸BY成龍

push

黃東呢啲垃圾
家下講到明搵到有用淨支那製嘅拎出嚟試到有
都可以夾硬屈話係示威者插贓嫁禍

大陸整左唔會銷毀佢
平賣都拎返少少錢
香港各大2手賣場好多大陸狗賣野
手痕咪約佢地出黎